硬脫歐了

祖國

英國國會以286票贊成、344票反對，第三度否決首相文翠珊的脫歐議案。議案內容涵蓋英國脫歐過渡期，以及備受爭議的北愛爾蘭邊境問題等；英國與歐盟未來關係政治宣言，則需另擇日子處理。

英國前外交大臣約翰遜過去已兩次對文翠珊的脫歐議案投下反對票，但他今日在Twitter表示，會「痛苦地」贊成今日表決的議案。文翠珊在表決前的發言中，再呼籲議員支持議案，重申自己「已準備好比原先計劃更早離任」，以為國家和政黨做正確的事。

歐盟上周四（21日）原已同意，若英國國會通過文翠珊的脫歐協議，英國可延至5月22日脫歐；一旦協議被否決，英國必須於4月12日前決定前途，包括是否參加歐洲議會選舉，甚至是無協議脫歐。國會周三（27日）已在無約束力的「指示性投票」中，否決包括二次公投在內的全部8個選項。文翠珊的脫歐議案再被否決後，歐洲理事會主席圖斯克表示，歐洲理事會將在4月10日召開會議相討如何應對。

唔想May姨辭職姐